<Document>
# Командный отдел
Руководители каждого отдела объединяются, чтобы сформировать [color=#1b67a5]Командный отдел[/color], силу, с которой нужно считаться, и ответственных за управление станцией. Обычно они имеют доступ к специальному оборудованию и собственным помещениям. Их часто хотят убить.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командный отдел[/color] состоит из руководителей каждого отдела, таких как [color=#9fed58]Начальник отдела кадров[/color], [color=#cb0000]Начальник отдела безопасности[/color], [color=#5b97bc]Офицер медицинской службы[/color], [color=#f39f27]Главный инженер[/color], [color=#c96dbf]Директор по исследованиям[/color], [color=#b18644]Квартирмейстер[/color] и, прежде всего, [color=#1b67a5]Капитан[/цвет].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="Начальник отдела кадров"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Начальник отдела безопасности"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="Офицер медицинской службы"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="Главный инженер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Директор по исследованиям"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Квартирмейстер"/>
  </Box>

## Брать на себя ответственность
Поздравляем вас с повышением! Помимо всей дополнительной бумажной работы, в ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] входит управление отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также возможность отдыхать, пока ваши друзья выполняют всю работу.

Не забывайте, что у вас все еще есть работа! Ваши навороченные инструменты не дают вам выходных, вам по-прежнему приходится восполнять нехватку персонала, помогая работникам, испытывающим трудности, и обучая новичков.

Возможно, вам сойдет с рук сидеть сложа руки и позволять людям обижаться на вас, но разумнее проявить активность и работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих сотрудников, чтобы они занимались тем, что им нравится, или тем, что у них получается лучше всего.

## Твой шкафчик

Чтобы справиться с вашими новыми трудными задачами, каждому руководителю выдаются специальные предметы, позволяющие руководить подчиненными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт дистанционного управления[/color] очень прост, но его сильно недооценивают. С помощью небольшого, но мощного пульта дистанционного управления вы можете открывать и закрывать [color=#a4885c]воздушные шлюзы[/color], поворачивать [color=#a4885c]болты[/color], чтобы заблокировать их, или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может делать это на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Дистанционное управление влияет на передвижение людей. Руководители могут не пускать персонал в опасные зоны или позволить людям быстро что-то захватить.

У вас также есть доступ к собственному [color=#1b67a5]каналу управления[/color], как и в любом другом отделе. Однако ваша работа особенная, поскольку люди, которые могут вас слышать, имеют в своем распоряжении [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте это, чтобы общаться с другими руководителями и представлять, чего хотят или в чем нуждаются ваши сотрудники.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Начальник отдела кадров[/color] получают доступ к высокодоходному [color=#a4885c]Главному ключу шифрования[/color], позволяющему им настраиваться на все радиоканалы станции. Это чрезвычайно ценно, поскольку вы можете самостоятельно координировать работу отделов.
[color=#a4885c]Не упустите это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы еще больше усложнить работу с бумажной волокитой (которая, безусловно, вас захлестнет), в вашем шкафчике для хранения документов вам любезно предоставили печать [color=#a4885c][/color]. Используйте ее для подписи документов. После того, как вы поставите на нем печать, редактировать его будет невозможно. Сначала просмотрите его.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
