<Document>
# Глоссарий

На этой странице собрано большинство жаргонных выражений, с которыми вы можете столкнуться на станции и в сообществе!

# Характерный сленг

Это термины, с которыми вы можете столкнуться в игре.

## АНМ
Арестовать на месте.

## ПД
Полный доступ или идентификатор, который дает доступ ко всем данным на станции. Капитан - единственный человек, который имеет такой доступ при обычных обстоятельствах.

## Атмос
Сокращение от Атмосферика.

## Атмосферный
Термин, обозначающий специалистов по атмосферным воздействиям или вообще всех, кто проводит большую часть своего времени или особенно хорошо разбирается в атмосферных явлениях.

## Прикрученный
Воздушный шлюз, состояние которого никогда не изменится. Он будет оставаться постоянно открытым или постоянно закрытым до тех пор, пока не будет снят засов. На закрытых и закрытых на засов воздушных шлюзах постоянно горит красный индикатор.

## Борг
Сокращение от киборгов, роботов, управляемых игроком.

## Безмозглый
Относится к пользователю, который отключился от игры. Отключенные пользователи все еще могут повторно подключиться к серверу и снова взять под контроль своего персонажа.

## Бриг
Главная зона отдела безопасности. Сюда доставляют заключенных и содержат их для отбывания наказания. Надзиратель отвечает за бесперебойную работу тюрьмы.

## Кэп
Сокращение от "капитан".

## Каргония
Ссылка на декларирование независимости груза. Это противоречит правилам.

## ГИ
Сокращение от главного инженера, руководителя инженерного отдела.

## Центком/Центральное командование
Административное учреждение, которое контролирует космическую станцию Nanotrasen, на которой вы находитесь.

## ГМО
Сокращение от главного врача, главы медицинского отдела.

## Крит/Критический
Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в критическом состоянии, ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вам не окажут помощь извне.

## Эмаг
Относится к криптографическому шифровальщику Синдиката. Термин "взломанный" обычно относится к воздушным шлюзам или запирающимся шкафчикам, а также к любому другому устройству, взломанному с помощью Emag.

## Аварийный доступ/АД
Шлюз, который может открыть любой желающий, даже не имея доступа или удостоверения личности. На шлюзах, настроенных на аварийный доступ, мигают желтые лампочки.

## ГЭР (ERT)
Группа экстренного реагирования. Они могут быть направлены Центральным командованием для различных целей.

## Флуки (Flukie)
Сочетание слов "Fluke" и "Nukie", используемое (обычно в уничижительном смысле) для обозначения команды ядерных специалистов, которые не справляются со своей задачей. Также может использоваться как "Оперативная группа Fluke".

## Бог(и)
Термин, обозначающий администратора сервера. Центрком также иногда используется в этом значении.

## Greytide/Greyshirt/Тайдер/Ассистент
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя может использоваться и для негативного отношения к другим членам экипажа (не только пассажирам), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.

## ХоуП
Сокращение от Head of Personnel, начальник отдела обслуживания. Также может относиться к офису HoP, где выдаются или меняются идентификаторы.

## ХоС
Сокращение от Head of Security, начальника отдела безопасности.

## Инсолс (Insuls)
Сокращение от термоизолированных перчаток. Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током при ударе током о предметы. Они намного эффективнее, чем их бюджетные аналоги.

## Джэни (Jani)
Сокращение от Уборщика (Janitor).

## УНМ (KoS)
Убивайте на месте (Kill on spot). Кто-то совершил настолько серьезное преступление, что считается, что его даже не стоит арестовывать.

## Маты
Материалы. Обычно это сталь, пластик, пластилин, стекло, серебро и золото.

## Нанотразен/NT (Nanotrasen)
Nanotrasen - это компания, которой принадлежит космическая станция, на которой вы живете.

## Ядернов (Newkie)
Сочетание слов "Новичок" и "Ядерщик" использовалось для обозначения неопытного игрока в роли ядерного агента.

## Ядер (Nukie)
Сленговый/сокращенный термин, обозначающий ядерщика. Иногда может также звучать как "Ядерная операция".

## Пермач (Perma)
Сокращение от "Постоянный карцер". Это относится к наиболее тяжким преступлениям и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. В большинстве следственных изоляторов есть специальная зона безопасности для постоянного карцера.

## ИД (QM)
Сокращение от интенданта (Quartermaster), начальника грузового отдела.

## ДИ (RD)
Сокращенно от директора по исследованиям (Research Director), руководителя научного отдела.

## Робуст (Robust)
Слово, используемое для описания кого-то, кто особенно искусен в бою или пережил тяжелую схватку.

## Утилизатор (Salv)
Сокращение от "Техник утилизации".

## Sci
Сокращение от Science.

## СБ/Сек (Sec)
Сокращение от "Охрана" (Security).

## CБ (Secoff)
Сокращение от офицера службы безопасности (Security Officer).

## Шифт (Shift)
Символьный способ обозначения раундов.

## Сингулярно (Singulo)
Сокращение срока службы сингулярного двигателя. Сингулярный двигатель может обеспечить станцию бесконечной энергией, но он очень опасен.

## Сингалуз (Singuloose)
Сингулярность, которая слишком разрослась и прорвала свою изоляцию. Она прорвется сквозь станцию, причинив огромный ущерб.

## Spacing
An event which causes an area to lose air pressure, i.e. a hull breach.

## Спэсс (Spess)
Намеренная ошибка в написании слова "Space", иногда используемая как сочетание слов "пространство" (space) и "беспорядок" (mess). Может также встречаться в таких словах, как "Spessmen".

## ВНС/КРС (SSD)
Сокращение от "Внезапное нарушение сна" (Sudden Sleep Disorder) или "Космическое расстройство сна" (Space Sleep Disorder). Так обычно называют игрока, который отключился и больше не отвечает.

## Синди/Синдикат (Syndie/Syndi/Syndicate)
Общее описание всех, кто работает на Синдикат. Это могут быть как (подозреваемые) агенты Синдиката, так и ядерщики.

## ТК (TC)
Телекристалл - это валюта, используемая агентами синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

## Надзиратель на свободе (Wardenloose)
Шутливый термин, обозначающий одиночку. Побег надзирателя - это когда надзирателя видят за пределами тюрьмы.

## Ксеноархеология
Изучением артефактов, как правило, занимается наука.

# Нехарактерный сленг

Эти термины вы должны использовать только в чате OOC или вне игры.

## Адмем (Admeme)
Событие, организованное или вызванное администратором.

## АХелп/Админ хелп (AHelp/Admin Help)
Ретранслятор, используемый для сообщения администраторам о нарушениях правил или других проблемах.

## Антэг (Antag)
Сокращение от антагонистов, которые являются специально подобранными личностями, созданными для того, чтобы ввергнуть раунд в хаос.

## Бвоинк (Bwoink)
Шум, поднимаемый при получении помощи от администратора. Молитесь, чтобы это не был бан.

## Отвратительное стадо (Ick Ock)
Фраза, которую обычно выкрикивают в OOC, когда кто-то раскрывает информацию о текущем раунде, или "в образе, не в характере".

## LOOC/OOC
Локальный и (глобальный) персонажный чат соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам общаться с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включается во время раундов, в то время как OOC обычно включается только после окончания раунда.

## НРП (LRP)
Низкий уровень ролевой игры. На серверах с пометкой LRP обычно действуют смягченные правила ролевой игры.

## СРП (MRP)
Ролевая игра среднего уровня. На серверах, помеченных как MRP, обычно действуют четкие правила ролевой игры, и, как правило, игроки должны действовать так, как их персонаж поступил бы в реальной ситуации. В таких случаях предоставляется меньше свободы действий, например, открытое неповиновение охране или своему боссу.

## ВРП (HRP)
Высокий уровень ролевой игры. На серверах с пометкой HRP, как правило, действуют подробные правила о том, что можно, а что нельзя использовать при игре персонажем. Как правило, от вас требуется вести себя так, как вел бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и следовать протоколу на станции. Некоторые серверы RP могут создавать свои собственные знания или настройки, чтобы еще больше облегчить выбор типа сервера, который они хотят разместить.

## Антагонизм к самому себе (Self-Antag)
Термин, обозначающий игрока, который ведет себя как противник, но на самом деле не является им. Он охватывает широкий спектр поведения, но обычно используется для описания раздражающего поведения или действий, которые без какой-либо цели наносят значительный ущерб другим игрокам. Антагонизм с самим собой - это преступление, которое подлежит наказанию. Иногда используется в уголовном кодексе. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.

## Upstream
Базовая версия игры. Любые изменения в Upstream будут "распространяться" на все остальные версии игры. Все официальные серверы Wizard's Den работают на основе Upstream.

## Действующий охотник (Validhunter)
Игрок, который выслеживает "действительных", то есть людей, которых можно убить, даже если этот человек не является охранником.

</Document>
