<Document>
# Голосовые и текстовые каналы
Разговор - ключевая часть Space Station 14. Вы можете нажать [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к текстовому полю.

Слово рядом с текстовым полем - это [color=#a4885c] текстовый канал[/color], на который вы собираетесь отправить сообщение, или, скорее, то, как вы собираетесь сообщить то, что набрали.

Локал - это обычная речь, произнесённая с обычной громкостью.

Шёпот можно услышать только находясь рядом с кем-то. Вы автоматически начинаете шептать в рацию, чтобы передать сообщение через неё.

Эмоции - это жесты, которые вы делаете. Их может понять любой человек, который не слепой. Часто мимы используют много эмоций.

Чтобы отправить сообщение шёпотом, начните его с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color]. Чтобы отправить эмоцию, начните сообщение с ([color=#a4885c]@[/color]).
Вы также можете переключаться между всеми этими текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди могут не разобрать всё, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно, когда вы шепчете.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить сообщение [color=#a4885c] по всей радиостанции[/color] через предисловие к радио, используйте [color=#32cd32]Общий[/color] канал, начав текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие рядом с вами, могут уловить обрывки вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему радиоканалу. Следите за тем, чтобы вас не подслушивали.

## Ведомственное радио

Вы можете отправлять сообщения по каналам радиосвязи вашего отдела, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color], за которым следует буква отдела, если на вас надеты наушники с ключом шифрования вашего отдела.

Проверьте свою гарнитуру, чтобы увидеть доступные вам каналы отдела.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

При изучении немодифицированной инженерной гарнитуры вы увидите префиксы для [color=#32cd32]Общих[/color] и [color=#f37746]Инженерных[/color] каналов.

Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически настроит радиоканал вашего отдела по умолчанию.
Например, если вы инженер станции, то [color=#a4885c]:h[/color] по умолчанию будет [color=#f37746]:e[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] предоставляют вам доступ к соответствующему каналу.

Изучение нашей инженерной гарнитуры, представленной ранее, показывает нам [color=#32cd32]Общие[/color] и [color=#f37746]Инженерные[/color], потому что инженерная гарнитура начинается с этих [color=#a4885c]ключей шифрования[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Ключи шифрования можно извлечь с помощью [color=#a4885c]отвертки[/color] на гарнитуре. Чтобы вставить новые ключи шифрования в гарнитуру, нажмите на один из них, держа ключ шифрования в руке.

У всех членов команды есть дополнительные ключи шифрования, но вы также можете запросить их в офисе HoP при смене места работы.

## Каналы OOC
OOC (внеигровые) каналы существуют за пределами игрового мира. Это LOOC, OOC и Чат мертвцов.

LOOC включен во время раундов, OOC обычно выключен до окончания раунда, и вы можете видеть и общаться в неактивном чате только тогда, когда вы, ну, в общем, мертвы.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или OOC, если он включен во время раунда.
</Document>
