<Document>
  # Судимости
  Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого лица, включенного в список членов экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой желающий может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ к системе безопасности, могут что-либо изменять.

  Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска, рядом с которой есть фильтр, позволяющий отфильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа указан в декларации, при выборе одной из записей отобразится информация о судимости члена экипажа. Список отфильтрован по строке поиска, поэтому убедитесь, что он пуст, если вы хотите получить общий обзор!

  - Сами судимости

  В разделе записи вы можете:
    - Смотрите информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Измените статус безопасности на [color=серый]Нет[/color], [color=желтый]Разыскивается[/color] и [color=красный]Задержан[/color]. При установке значения "Разыскивается" вам будет предложено указать причину.

    - Если они вам нужны, вы можете увидеть причину, указанную под выпадающим списком статуса.

    - Как только кто-то будет арестован, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно арестовывать.

    - После того, как они отбудут свой срок, освободите их и измените их статус на "Нет", чтобы никто не подумал, что они сбежавшие заключенные.

    - Откройте окно "История преступлений", чтобы проверить или изменить ее.

  В окне "История преступлений" перечислены чьи-либо преступления, и его можно изменить несколькими способами:
    - Автоматически, просто присвоив кому-либо статус "арестован". В поле "АРЕСТОВАН" будет добавлена причина, чтобы было проще просматривать автоматические записи.

    - Добавьте новую строку, нажав "Добавить" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и срок наказания, консоль автоматически вставит время смены, так что вам это не понадобится!

    - Выберите строку нежелательной истории и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее. Отлично подходит для защиты записей от кражи идентификатора у клоуна.

  Теперь вы можете стать таким администратором, каким всегда хотели быть.
</Document>
