<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают мертвецам новые способы устроить хаос на станции. Они возникают в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption="Ревенант"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption="Эссенция"/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностью преследовать членов экипажа и красть у них жизненную энергию.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны поглотить её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Хорошее начало - пойти в медпункт или жилые помещения, но будьте осторожны, вы уязвимы для атак, когда поглощаете душу. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при поглощении душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь перед атакой.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Крысиный король"/>
  </Box>

  Крысиный король - это гигантская крыса, способная устроить гнездо и создать крыс, которые будут выполнять её приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться голодом Крысиного короля. Простой приём пищи восполняет его.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мыша"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Вырастить армию [color=#a4885c]слуг-крыс[/color].
  - Вызвать облако аммиака.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption="Космический дракон"/>
  </Box>

  Космический дракон - это гигантский дракон, который создаёт космические разломы и поедает экипаж.

  ## Способности

  - Пожирать мёртвых жертв, или в критическом состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption="Космический карп"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption="Карповый разлом"/>
  </Box>

  - Вызовите Карповый разлом, который периодически порождает [color=#a4885c]Космических карпов[/color].

  ## Карповые разломы

  - У космических драконов в любой момент времени может быть активировано до трех карповых разломов.
  - Карповые перекаты порождают [color=#a4885c]Космического карпа[/color] каждые тридцать секунд, пока он активен.
  - Разломы заряжаются внепространственной энергией в течение пяти минут и в течение этого времени уязвимы. Защитите их! Космический дракон получит временный ослабляющий эффект обратной связи в том случае, если его разломы будут уничтожены до завершения зарядки.
  - В любой момент времени вы можете зарядить только один разлом.
  - После того, как разломы закончат заряжаться, они станут неуязвимыми и будут продолжать порождать [color=#a4885c]Космических карпов[/color] до тех пор, пока Дракон жив.
  - Если с момента появления Космического Дракона или последней атаки Карпового Разлома пройдет пять минут, и если Космический Дракон уже не контролирует максимум три Карповых разлома, Космический Дракон исчезнет.

</Document>
